是[香港](../Page/香港.md "wikilink")**東方影業公司**在1957年10月發表的一部名[粵劇](../Page/粵劇.md "wikilink")[電影](../Page/電影.md "wikilink")，由當時名導演[馮志剛執導](../Page/馮志剛.md "wikilink")，[何非凡](../Page/何非凡.md "wikilink")、[吳君麗](../Page/吳君麗.md "wikilink")、[羅劍郎](../Page/羅劍郎.md "wikilink")、[陳好逑主演](../Page/陳好逑.md "wikilink")。

## 劇情

## 演員

  - 何非凡 飾 梅良玉
  - 吴君丽 飾 陈杏元
  - 罗剑郎 飾 陈春生
  - 陈好逑 飾 周玉莲
  - 刘克宣 飾 卢杞
  - 许英秀 飾 陈日升
  - 马笑英 飾 陈夫人
  - 陈翠屏 飾 碧霞
  - 柠　檬 飾 邱山
  - 甘　露 飾 邱夫人
  - 张　生 飾 邹伯符
  - 陈立品 飾 周母
  - 曾楚霖 飾 卢仁
  - 袁小田
  - 张作舟

## 幕後

  - 道具：三泰公司
  - 录音：谭宏远
  - 剧务：卢金源
  - 场记：黄景云
  - 布景师：梁海山
  - 音乐员：林兆鎏、王粤生、陈文达、李涤生、陈绍、叶华
  - 化妆：谢泽源

## 外部連結

  - [梅开二度Second bloom](http://gy99.org/database/dianying/408868.html) -
    光影久久资料库

  -
[Category:香港歌舞片](../Category/香港歌舞片.md "wikilink")
[7](../Category/1950年代香港電影作品.md "wikilink")
[Category:中國名數2](../Category/中國名數2.md "wikilink")